\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{beaver}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}
\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
    \usebeamerfont{footline}%
    \usebeamercolor[fg]{footline}%
    \hspace{1em}%
    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title{Inteligência Artificial para Jogos}
\author{Daniel Pimentel (d4n1)}
\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Inteligência Artificial (IA)?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Programar a racionalidade humana
  \item<3->Resolver problemas como humano
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Jogos eletrônicos?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Software
  \item<3->Interação
  \item<4->Objetivos
  \item<5->Regras
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{IA em jogos eletrônicos?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Inicialmente: jogo de xadrez ou jogo da velha
  \item<3->Atualmente: todos :)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Técnicas de IA em jogos digitais?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Ambiente gráficos
  \item<3->Desempenho
  \item<4->Movimentos
  \item<5->Estratégia
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Máquinas de Estado Finito?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Ténica mais utilizada
  \item<3->Baseada em regras
  \item<4->Baixa complexidade
  \item<5->Fácil gerenciamento
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Lógica Fuzzy?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Armazenar conceitos vagos
  \item<3->Cálculos com informações imprecisas
  \item<4->Seleção de comportamento
  \item<5->Tomada de decisão
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Árvore de decisão?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Aprendizado baseado em observação
  \item<3->Estrutura em árvore
  \item<4->Aprendizado eficiente
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Redes Neurais Artificiais?}
  \begin{enumerate}
  \item<2->Aprendizado off-line
  \item<3->Inspiradas em sistemas biológicos
  \item<4->Complexa
  \item<5->Aprendizado baseado em imitação
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
